【武漢肺炎】河南郟縣「二度封城」 3醫生被驗出是「隱形病人」致53人隔離

【武漢肺炎】河南郟縣「二度封城」 3醫生被驗出是「隱形病人」致53人隔離

河南省郟縣人民醫院3名醫生被檢測為「無症狀感染者」，郟縣防疫辦公室昨天（1日）宣佈全縣再度封村、封小區（社區），所有人員憑證出入，除超市、醫院、市場外的商店一律停業。

相關新聞：【武漢肺炎】衝出國際？ 港女稱獲新加坡友人贈CSi口罩

郟縣此舉被認為是「二度封城」，昨晚引起關注。據《南華早報》報道，猶如宵禁等級的封鎖，已於3月31日起實施。而同在3月31日，河南省官方已要求加強無症感染者管理。

報道指出，郟縣交通運輸局一名官員確認了全縣進入封閉狀態。他說，「這時候最好不要進出郟縣，沒有人能夠進出」。

當地一名23歲的王小姐表示，她是在前天（31日）下午被村裡通知這項封鎖令。官方要求民眾購買日用品及蔬菜，為封城作準備。而她很擔心疫情的新發展，因為郟縣人民醫院離自己家只有約2公里。

根據內地媒體報道，事件起因是一名河南省漯河市的王姓女清潔人員，曾於3月21日搭乘長途客運前往郟縣，由一名郟縣人民醫院的張姓醫生駕車搭載前往掃墓，兩人並一同用餐3次。事後，王女在28日確診為武漢肺炎病例。

再經追查發現，張姓醫生早在3月13日晚間，與同院的劉姓、周姓醫生在飯店同桌用餐。其中，劉姓醫生曾有武漢旅遊史，回郟縣後即自行隔離14天，用餐時已隔離期滿。

報道指出，郟縣人民醫院25日對參與防疫的一線醫護人員進行體檢，在核酸篩查中發現張、周二名醫生是「無症狀感染者」。至於劉姓醫生的核酸檢測為「陽性、無症狀」。目前這3名醫生正接受集中隔離醫學觀察。

此外，官方已追蹤到與王女密切接觸者15人，與劉、張、周3名醫生密切接觸者53人，均接受集中隔離醫學觀察中。
綜合報道

二度封城 可以期待

快啲復工復課

視點31：何來干預；視點擂台「香港人身在福中不知福？」

又教主又19又謝偉進

睇G PHONE(黃) 同 林琳(藍) argue "攬炒"

二度封城 MORE

嘩正 3個醫生隱形病人
一路確一路診
今獲重唔仆街?

推

GIIVE ME MORE

2020.04.02

大把無症狀唔當係啦 繼續零確診

都GIVE ME MORE

Push

疫情反扑！二度封城！一日新增近10万！钟南山严重警告：再不重视就晚了！

旁證